<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MOTORISED_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Моторизованная пехота (Мотопехота) — разновидность пехоты, оснащённая колёсной и гусеничной техникой для повышения её мобильности. В 20-е годы XX века военные теоретики выдвигали различные концепции взаимодействия на поле боя танковых подразделений и подразделений пехоты. Главным условием взаимодействия являлась мобильность пехотных подразделений, которые должны были действовать сообща с танковыми. Для обеспечения мобильности требовалось предоставление пехоте средств транспортировки личного состава. По замыслу теоретиков мобильная пехота (мотопехота) в составе танковых соединений, должна была уничтожать противотанковые артиллерийские подразделения и солдат противника вооружённых ручным противотанковым оружием, оказывать артиллерийскую поддержку и занимать позиции под прикрытием танков. Недостатком моторизации является то, что для её формирования требуется много транспортных средств, которые в свою очередь увеличивают общий расход армейского топлива.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COMPOSITE_BOWMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Композитный лук (составной лук) — лук, сделанный из различных материалов, плотно соединённых между собой, что позволяет достичь наибольшей эффективности стрельбы. Азиатские композитные луки чаще всего делались из деревянной основы, на «животе» лука крепилась роговая вставка, а на «спине» — жилы. Рог и сухожилия позволяли достичь наилучшего качества лука по сравнению с простыми деревянными луками той же длины. Благодаря нескольким слоям лук получался сильнее и прочнее. Одинаковое натяжение простого и композитного лука давало разные результаты: стрелы, выпущенные из композитного лука, улетали дальше и били сильнее. Однако, изготовление композитного лука требовало намного больше времени и сил, а также большего количества материалов. В условиях повышенной влажности традиционно используемый животный клей терял свою стойкость и клеящие качества.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULVERIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Кулеврина — огнестрельное оружие, бывшее предком аркебузы, мушкета и лёгкой пушки. Название, вероятно, произошло от конструкции, в которой для прочности ствол, выкованный из железных или медных полос, прикреплялся к деревянной ложе посредством не более чем пяти колец. Ложа для облегчения веса могла делаться с продольными желобками на прикладе и шейке. Калибр варьировался от 12,5 до 22 мм, длина - от 1,2 до 2,4 м. Вес кулеврины в зависимости от применения в качестве ручного или легкого полевого орудия колебался от 5 до 28 кг. Рыцарские доспехи кулеврины пробивали с дистанции 25-30 метров. В России кулеврине соответствовала пищаль, в Германии - «шланг». Применялась для поражения живой силы противника с близкого расстояния. Кулеврины производились как стационарные, так и переносные. Использовалась с XV по XVIII века как стрелковое или легкое артиллерийское оружие. Переносные кулеврины впоследствии были вытеснены аркебузой.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULVERIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Ручные кулеврины являются одной из древнейших европейских разновидностей огнестрельного оружия. Впервые они появляются около 1339 года. Французская армия берет кулеврины на вооружение приблизительно в 1410 году. Ручные кулеврины представляли собой длинные гладкоствольные трубки (иногда шести- или восьмигранные), с «хвостом» на конце, приблизительно в 1 метр длиной, стрелявшие свинцовыми пулями. В казенной части имелось отверстие для пороха и фитиля, при стрельбе «хвост» кулеврины полагалось держать под мышкой или упирать в землю. Для стрельбы требовались обычно два человека — заряжающий, заряжавший оружие и подносивший фитиль, и наводчик стрелок — кулевринёр, — державший и наводивший орудие. Оружие это было ещё весьма несовершенным и, как следствие: было довольно громоздким и тяжёлым, требовало достаточно большого времени для подготовки и наведения, в дождливую или снежную погоду фитили часто гасли (так что их приходилось носить под шляпами), также часты были осечки или задержка в стрельбе. Меткость и, особенно, дальность стрельбы также оставляли желать лучшего. К концу XIV века ручные кулеврины были впервые усовершенствованы — вместо отверстия к стволу кулеврины сбоку приделали полочку для пороха с крышкой на шарнире. В 1482 г. ложе кулеврины стало не прямым, а изогнутым как у арбалета, что также облегчило стрельбу. При выстреле его стали класть на плечо. В 1525 г. стрельба облегчилась тем, что пороховую мякоть и порошок, постоянно прилипавший к стенкам и плохо воспламенявшийся, заменили зерновым порохом. В дальнейшем ручная кулеврина окончательно вышла из употребления, уступив место более совершенному стрелковому оружию — ручной аркебузе и мушкету.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULVERIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Другим направлением эволюции кулеврины было её постепенное превращение в полноценное артиллерийское орудие за счёт увеличения размеров и веса, и в связи с тем — необходимости стрельбы со станка. Станковые кулеврины стреляли каменными или железными ядрами, и также обслуживались расчетом из двух солдат. Большие кулеврины часто украшались с казённой части гербом сеньора и имели собственные имена.Станковые кулеврины разделялись на три основных подтипа (в зависимости от своих размеров):[NEWLINE][NEWLINE]Экстраординарная кулеврина могла иметь калибр до 5½ дюймов (140 мм), длину в 32 калибра (то есть 4,5 м), и вес порядка 2200 кг. Подобное орудие могло метать ядра диаметром до 135 мм и весом до 20 фунтов (9,1 кг).[NEWLINE][NEWLINE]Ординарная кулеврина при том же калибре имела более короткий ствол — 3,6 м (25 калибров), и весила порядка 2000 кг. Ядро имело диаметр в 140 мм и весило около 7,9 кг.[NEWLINE][NEWLINE]Малая кулеврина при калибре в 5 дюймов (130 мм) и длине ствола в 29 калибров (3,6 м) весила около 1800 кг. Ядро имело диаметр около 80 мм и весило 6,6 кг.[NEWLINE][NEWLINE]Большей лёгкостью отличались «побочные» (bastard), то есть лёгкие кулеврины, имевшие калибр в 100 мм, и стрелявшие ядрами весом в 3,1 кг и средние кулеврины (калибр 114 мм, вес ядра — 4,5 кг).[NEWLINE][NEWLINE]Вначале кулеврины перевозили к месту боя на телегах, затем устанавливали на козлы или специальный станок и далее использовали как стационарную огневую точку. В середине XV века появляется и получает широкое распространение колёсный лафет.Стреляли по прямой траектории, причем дальность стрельбы ядрами варьировала от 320 до 1097 м. Использовались также на море, как корабельные орудия.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В конце XVIII века в полевых баталиях европейскими армиями использовалась полевая артиллерия, которая разделялась на батарейную (тяжелую, позиционную), линейную (полковую) и конную. На вооружении полевой артиллерии состояли полевые пушки, полковые пушки, легкие гаубицы. Полевая артиллерия действовала в интересах всей армии на направлениях главного удара, а также использовалась в качестве главного артиллерийского резерва главнокомандующего. Орудия линейной артиллерии были легче батарейных и выполняли задачу огневой поддержки тактических подразделений и частей в бою. Поддерживая атаку своей пехоты, артиллерия передвигалась с передовыми линиями своих боевых порядков и занимала огневые позиции так, чтобы между противником и стволами орудий не было своих войск. В таком маневре использовались главным образом пушки, поскольку гаубицы для этого были слишком тяжелы. В целом, к концу XVIII века эволюция гладкоствольной артиллерии завершилась и достигла пика своего развития как технически, так и тактически.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ASSAULT_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Штурмовое орудие - это пушка или гаубица, установленная на автомашине или бронированном шасси, предназначенная для использования в непосредственной огневой роли в поддержку пехоты при нападении на другие пехотные или укрепленные позиции. Этот термин является буквальным переводом немецкого слова Sturmgeschütz. В 1940 году нацистская Германия представила первый специально созданный штурмовой пушка StuG III, тем самым установив эту категорию бронетехники. Исторически сложилось так, что специально изготовленные полностью бронированные штурмовые орудия обычно устанавливали пушку или гаубицу в полностью закрытом каземате на шасси-цистерне. Использование каземата вместо башни ограничивало поле огня этого оружия, но позволило установить более крупную пушку относительно шасси, увеличить броню на один вес и обеспечить более дешевую конструкцию. В большинстве случаев эти безбашенные транспортные средства представляли более низкий интерес для прицельного огня со стороны противника.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SP_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Самоходные орудия - оружие боевой поддержки. Самоходные орудия монтируются на моторизованном колесном или гусеничном шасси. Таким образом, орудие можно маневрировать под своей собственной силой, в отличие от буксируемого орудия, которое полагается на транспортное средство или другие средства для перемещения на поле битвы. Они лучше всего обеспечивают косвенный огонь, но при необходимости могут давать прямой огонь. Могут быть бронированы, и в этом случае считаеются бронированной боевой машиной. Как правило, самоходные орудия имеют более легкую броню и могут не иметь башенки, и их назначение отличается от танков.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Тяжелая пехота относится к тяжело вооруженным и бронированным соединениям, обученным для лобовых нападений и/или закрепления оборонительного центра линии фронта. Это отличает их от средней или легкой пехоты, которые являются относительно подвижными и слегка бронированными солдатами-стрелками, предназначенными для прикрытия, разведки и других ролей, непригодных для более тяжелых солдат. В Древней Греции Гоплит был распространенной формой тяжелой пехоты. Геродот описал элитную пехотную часть в 10 000 солдат, которую он назвал Бессмертными, в армии Империи Ахеменидов. Армия Александра использовала пехоту, известную как фалангиты - солдаты, оснащенные небольшим щитом и длинным копьём, и занятые в формировании, известном как фаланга сариссофоров. Тяжелая пехота римской республики до реформ Гая Мария включала подразделения Гастатов, Принципов и Триариев. Концепция тяжелой пехоты стала в значительной степени устаревшей в результате достижений 20-го века в тактике боя, стрелкового оружия и бронетехники, которые создали более консолидированную роль для пехотинца. Таким образом, термин «тяжелая пехота» почти всегда относится к войскам до пороха.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PIKE_AND_SHOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Колонелла - это историческое боевое формирование пехоты, которое, как правило, считается распространенным в период от итальянских войн до эволюции штыка в конце семнадцатого века. Основными войсками того периода были пикинёры и солдаты с образцами раннего огнестрельного оружия (аркебуза или мушкет). Изначально это смешанное пехотное образование называлось колонелла («полковник»), так как им всегда командовал полковник итальянской армии. Впоследствии оно распространилось во всех странах Западной Европы и было усовершенствовано до Терций. В этом смешанном формировании пикинёры образовывали плотный авангард, а солдаты с огнестрельным оружием были представлены более свободными формированиями. Аркебузеры могли осуществлять залп в своих врагов, а затем отступать за линию пикинеров, избегая контактного боя и выигрывая время для перезарядки оружия. Это было особенно необходимо, потому что огнестрельное оружие начала шестнадцатого века было неточным, требовало очень много времени для перезарядки и имело лишь небольшой диапазон поражения.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LINE_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Линейная пехота - это тип пехоты, которая составляла основу европейских сухопутных войск с середины XVII века до середины XIX века. В боевых и парадных ситуациях, использовалось построение из 2-4 рядов пеших солдат. Пехотинцы выстраивались в линии строго плечеом к плечу, максимизируя эффект суммарной огневой мощи и области поражения при стрельбе. Как только первая линия завершает залп, её сразу сменяет вторая. Постепенно термин стал применим к регулярным полкам «линии», а не к стрелкам, пешим охранникам, ополчению и другим особым категориям пехоты. Линейная пехота в основном использовала три формации в своих сражениях: линию, квадрат и колонну. Против окружной вражеской конницы линейная пехота могла быстро принять квадратные образования для обеспечения защиты. Такие квадраты были полыми (состоящими только из четырех фронтовых  линий), чем отличались от традиционного плотного квадратного построения из пикинеров снаружи и мушкетеров внутри.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TANK_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Противотанковая САУ или танковый охотник - это тип бронированной боевой машины, вооруженной прямотопливным артиллерийским орудием или ракетной установкой, с ограниченными эксплуатационными возможностями, предназначенными специально для уничтожения бронированных бронетранспортеров противника. Во время Второй мировой войны массированное боевое применение танков воюющими сторонами поставило вопрос о создании адекватных средств противодействия. Существовавшие ранее противотанковые буксируемые пушки лишь частично решали проблему, но не могли обеспечить быструю и надежную оборону во внезапных ситуациях. Танки - это, как правило, бронированные боевые машины, предназначенные для фронтовых боев, которые сочетают оперативную мобильность и тактические наступательные и оборонительные возможности. Следовательно перед инженерами разных стран встала задача сделать противотанковые орудия такими же мобильными как и противостоящие им танки. Так и появились первые образцы противотанковых САУ, которые зачастую представляли собой всё те же буксируемые пушки, только смонтированные на танковые шасси без закрытого боевого отделения. Позже появились более совершенные самоходные установки с закрытым боевым отделением. Многие из них были основаны на гусеничном шасси, а другие - на колесах. По своей компоновке ПТСАУ (с размещением орудия в рубке) достаточно типичны — рубка с орудием располагаются в корме, двигатель — в средней, а отделение управления — в носовой части машины.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LANCER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Уланы - это конница конца эпохи Возрождения, занимающая промежуточное место между рыцарями и кавалеристами. Они быстрее и мощнее рыцарей, и потому способны нанести этим когда-то непобедимым подразделениям сокрушительное поражение. Наибольшее распространение Уланы получили в эпоху Нового времени. В этот период все активнее использовались пушки и огнестрельное оружие, так что скорость и маневренность стали важнее брони, которая была бесполезна против пуль и осколков. Уланы отказались от тяжелых рыцарских доспехов, сохранив только нагрудные кирасы, а некоторые сняли и их. Несмотря на научно-технический прогресс, копье по-прежнему оставалось невероятно эффективным оружием в руках опытных всадников. Даже в конце Наполеоновских войн французские уланы не раз доказывали, что пики лучше сабель. Впрочем, в XIX веке на смену как пикам, так и саблям пришли ружья.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Бронеавтомобиль - легкая колесная бронированная боевая машина, исторически используемая для разведки, внутренней безопасности, вооруженного эскорта и других повседневных боевых задач. С постепенным отказом от конной кавалерии были разработаны бронемашины для выполнения обязанностей, ранее назначенных всадникам. После изобретения первых танков, бронеавтомобиль оставался популярным, благодаря его сравнительно упрощенному обслуживанию и низкой себестоимости. Он также имел преимущество в войсках нескольких колониальных армий в качестве более дешевого оружия для использования в слаборазвитых регионах. Во время Второй мировой войны большинство бронированных автомобилей были спроектированы для разведывательных и пассивных наблюдений, в то время как другие были посвящены задачам связи. Некоторые из них, оснащенные более тяжелым вооружением, могут даже заменить гусеничные боевые машины в благоприятных условиях, таких как преследование или фланговые маневры.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CAVALRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Моторизованные части начали вытеснять конную кавалерию сперва в крыле разведки в большинстве современных армий сразу после окончания Первой мировой войны. Однако, многие армии по-прежнему продолжали содержать конные полки вплоть до самого конца Второй мировой войны. В отличие от большинства обычных тяжёло бронированных юнитов, кавалерия нового образца включала бронемашины для разведотрядов, некоторое количество лёгких танков, мотоциклетные бригады стрелков, а так же грузовики и полу-грузовики. Бронированные кавалерийские подразделения использовались как команды охотников-убийц. Скаутские транспортные средства и танки могут работать согласованно, соответственно, как «охотники» и «убийцы». Например, в американских сухопутных войсках мотоциклетные команды скаутов «охотников» часто отправлялись на поиски вражеских позиций и заманивали противника в зону уничтожения, где бронетанковые подразделения «убийц» наноносили сокрушительный урон врагу.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Конница – род войск, который для передвижения и борьбы с противником использует лошадей. Благодаря высокой подвижности конница могла совершать глубокие рейды в тылу у неприятеля, громить его обозы и перерезать пути снабжения. Испокон веков конницу делили на несколько типов, в зависимости от веса лошади: на легкую (масса коня – 450-500 кг), среднюю (масса лошади 500-600 кг) и тяжелую, с массой лошади, которая превышала 600 килограмм, а в иные времена доходила до 800. Первая конница, в том числе и тяжелая появилась еще в древнем мире, считается, что первыми вонами на лошадях были ассирийцы. Сначала кавалерия была иррегулярными войсками и не играла важного значения. Всадники выполняли функции разведчиков или преследовали отступающего противника. Идея сражаться на коне очень быстро распространилась по древнему миру, уже в 8 веке до н.э. появились киммерийцы – первые конные варвары, после них были скифы. Если говорить о Ассирии, и о зарождении кавалерии, то поначалу это была своего рода мобильная пехота (что-то на подобие драгун), которая передвигалась на лошадях, а сражалась пешими. Проблема заключалась в том, что в то время еще не было ни седел, ни тем более стремян и поэтому стрелять из лука или активно сражаться было сложно. Даже пустить лошадь в галоп или взять небольшое препятствие могли только очень хорошие наездники. При любом резком движении животного или остановке, всадник рисковал слететь с лошади.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Основной задачей тяжелой конницы всегда был ближний бой. Хотя вообще кавалерия использовалась по-разному. Это и разведка и преследование противника. Основной тактикой тяжелой кавалерии, особенно после начала применения доспехов для лошадей, стал наезд на неприятельские ряды. Своей массой лошади (не важно живые или мертвые) просто сминали ряды пехоты, а хорошо защищенные всадники заканчивали разгром. В 7 веке до н.э. в Малой Азии появились первые тяжеловооруженные всадники, которые практиковали сражения в ближнем бою. Широкое распространение получила тяжелая кавалерия в войске Александра Македонского. Их называли гетайры и они, совместно в тяжеловооруженной пехотой наносили основной удар по врагу. Македонцы впервые стали применять шпоры, но использовали их для «торможения» лошади.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Первые катафракты, тяжеловооруженные всадники, появились в 1-2 веке до нашей эры. Их родиной считают Северное Причерноморье – Скифию. Катафракт или катафрактарий – это тяжелый кавалерист, который был полностью защищен броней, в виде пластинчатого или чешуйчатого панциря. Вооружен он был огромным, длинным копьем, длинной 4-4,5 метра и длинным мечом. Также был защищен доспехом и конь катафрактария. Удар сомкнутого строя такой кавалерии был страшен и сметал ряды врагов. Доспехи и наездника и коня были железными, защищали все тело и были сделаны из чешуйчатых, кольчужных и сплошных элементов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Изобретение стремян стало важной вехой в истории развития кавалерии. Современные металлические стремена были придуманы в Тюркском Каганате и попали в Европу где-то в 5-6 веке н.э. Начинается "золотая эпоха" тяжелой конницы в Европе. Стремена значительно облегчили жизнь всадника и сделали кавалерию грозной силой. Теперь конник в седле мог скакать галопом и преодолевать препятствия. Всадник мог поворачиваться и наносить удары по врагам. Изменилась и тактика кавалерии. Теперь она могла в полной мере использовать наезд на ряды противника на высокой скорости, использовать длинные тяжелые копья, а также тяжелые топоры, мечи. Таким образом, в Европе началась эра рыцарства, время, когда тяжеловооруженная кавалерия была основной ударной силой европейских армий.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Рейтары (нем. Reiter — «всадник», сокращение от нем. Schwarze Reiter — «чёрные всадники» из-за цвета их доспехов) были типом кавалерии, которая появилась в армиях Западной Европы в 16 веке на смену тяжёлым рыцарям. Название «чёрные всадники» изначально использовалось по отношению к конным наёмникам из Южной Германии, появившимся в годы Шмалькальденской войны между германскими католиками и протестантами. В отличие от современных им кирасиров, рейтары делали ставку на огнестрельное, а не на холодное оружие. Их арсенал включал несколько тяжёлых крупнокалиберных пистолетов, длина которых могла достигать почти метра. Меч же выступал лишь в качестве запасного оружия. Кроме того, если кирасиры, как правило, дав залп из пистолетов по пехоте и расстроив её ряды, немедленно врубались в неё, то рейтары предпочитали методично расстреливать пехоту, пока она не побежит. В отличие от драгунов, рейтары, как правило, не спешивались, а стреляли прямо с коня. В отличие от более поздних карабинеров, тоже стрелявших с коня, рейтары были одеты в доспехи, аналогичные кирасирским.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Тактика первых рейтаров, появившихся в годы Шмалькальденской войны, изначально не слишком отличалась от тактики традиционной рыцарской кавалерии: в её основе был таранный удар копьём. Рейтары отличались от прочих кавалерийских формирований лишь дисциплиной. Однако к концу войны рейтары стали всё чаще вооружаться пистолетами и уже в начале 50-х годов XVI века окончательно отказались от кавалерийского копья. Количество пистолетов у одного рейтара стало достигать от трёх до пяти (к примеру, кирасиры обычно носили одну пару пистолетов), а поскольку пистолеты были недёшевы, возникла традиция снабжать рейтара при поступлении на службу подъёмными, состоящими из двух выплат — нем. Laufgeld и нем. Aufreisegeld.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Поскольку их противники обычно тоже были в доспехах, залп из огнестрельного оружия рейтары старались произвести в упор. Для сближения с противником обычно применялась рысь, но при благоприятных условиях мог использоваться и лёгкий галоп, если рельеф местности и уровень дисциплины позволяли сохранить строй. Так как огнестрельное оружие той эпохи перезаряжалось медленно, в качестве основной тактики использовалось популярное в то время и среди пехоты караколе, при котором первый ряд солдат, произведя залп, немедленно разворачивался и отходил назад, становясь за последним рядом, для перезарядки, в то время как второй ряд, ставший первым, производил новый залп. Обычно построение рейтаров для караколе имело ширину примерно в 20 всадников и глубину примерно в 10—15 рядов. Как правило, первый ряд всадников после залпа делился на две группы, одна из которых скакала влево-назад, а другая — вправо-назад. Интересно, что изначально такую тактику часто применяли и кирасиры, тоже имевшие по паре пистолетов в качестве вспомогательного вооружения. Но в ходе Тридцатилетней войны кирасиры постепенно от неё отказались, так как она мешала немедленному вступлению в ближний бой. При атаке во фланг или в тыл вступление в перестрелку вместо начала ближнего боя приводило к потере эффекта неожиданности, давая пехоте время подготовиться к кавалерийской атаке.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Рейтарская тактика была вполне успешной в ситуации, когда типичный пехотинец был вооружён холодным оружием (пикой, мечом), а число мушкетёров (аркебузеров) в армии было относительно невелико. Однако когда мушкеты стали более широко использоваться пехотинцами, рейтары уже не могли расстреливать вражескую пехоту безнаказанно. Мушкет имел бо́льшую дальность выстрела, нежели пистолет, а точность стрельбы из положения стоя с двух рук выше, чем при стрельбе на скаку с одной руки. Рейтары стали нести всё бо́льшие потери. С другой стороны, увеличение числа мушкетёров среди пехотинцев означало сокращение числа пикинёров. Пехота стала более уязвима перед быстрой конной атакой с использованием холодного оружия (то есть перед типичной кирасирской тактикой). Вследствие этих причин рейтары постепенно сошли со сцены, и роль тяжёлой кавалерии стали выполнять исключительно кирасиры.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LANDSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Развитие танков в эпоху Первой мировой войны произошло из-за большого числа патовых ситуаций, сложившихся на Западном фронте. Хотя транспортные средства, которые включали основные принципы танков (броня, огневая мощь и мобильность вездеходов), были спроектированы за десять лет до начала Первой мировой войны, именно огромные человеческие потери в ходе начала траншейной войны стимулировали дальнейшее развитие и производство самоходных наземных крепостей, так называемых "Ландшипов". Исследования проводились как в Великобритании, так и во Франции, и чуть позже в Германии. Первые танки были механически ненадежны. Возникали проблемы, вызывавшие значительные потери в ходе боевого развертывания и транзита. Тяжелая местность была непроходимой для обычных транспортных средств, и только очень подвижные танки, такие как Mark и FT, выполняли манёвры достаточно хорошо. Ромбовидная форма Марка I, гусеницы длиной 26 футов (8 м) означали, что танк мог хорошо пересекать препятствия, особенно широкие траншеи.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>К началу Первой мировой войны несколько стран, включая Великобританию, Францию и Германию, экспериментировали с концепцией взрывной бомбардировки с помощью авиации. В самые первые дни войны, бомбы были сброшены со всех типов самолетов, включая разведывательные и истребители. Один из первых настоящих бомбардировщиков, введенных во время войны, Voisin III, был разработан французским производителем самолетов Габриэлем Войсином. Благодаря стандартным биплан-проектам, армированным стальной рамой, Voisin III был способен переносить полезную нагрузку более 300 фунтов (~167 кг).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Northrop (позже Northrop Grumman) B-2 Spirit, также известный как Stealth Bomber, является стратегическим бомбардировщиком американского тяжелого проникновения, отличающимся низкой наблюдаемой стелс-технологией, предназначенной для проникновения в плотную зенитную оборону; это проект летающего крыла с экипажем из двух человек. Бомбардировщик может развернуть как обычные, так и термоядерные вооружения, такие как бомбы на основе восьмидесяти 500 фунтов (230 кг) (Mk 82) JDAM Global Positioning System, или 16000 фунтов (1,100 кг) бомбы B83. B-2 является единственным признанным самолетом, который может перевозить большое противотанковое оружие типа «воздух-поверхность» в скрытой конфигурации.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>