<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WOOMERA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
			<Text>Un woomera es un dispositivo australiano de lanzamiento de lanzas de madera. Similar a un atlatl, es una extensión del brazo humano que permite a una lanza viajar a una mayor velocidad y fuerza de la que es posible al lanzarla con el brazo sin ayuda. El woomera mide de 2 a 3 pies (61 a 91 cm) de longitud. Un extremo tiene 3 pulgadas (8 cm) de ancho y posee una sección transversal hueca y curvada que no es diferente a un perfil aerodinámico, mientras que el otro es más puntiagudo y tiene un gancho. Los registros muestran que la woomera comenzó a usarse hace unos 5000 años. Como las lanzas y los boomerangs, las woomeras eran utilizados tradicionalmente solamente por los hombres. Algunos woomeras, especialmente las utilizadas en los desiertos australianos centrales y occidentales, eran herramientas multiuso. A menudo con forma de cuencos estrechos y largos, podrían utilizarse para transportar materia vegetal empapada de agua (que no se derramaría y podría ser succionada más tarde por su humedad), así como pequeños alimentos como pequeños lagartos o semillas. Muchos woomeras tenían un afilado borde cortante de piedra unido al extremo del mango con goma negra de la planta de triodia. Esta herramienta afilada tenía muchos usos, tales como cortar comida y madera. Se supone que el woomera podría ser utilizado como un escudo para la protección contra lanzas y boomerangs. El woomera se sostiene en una mano mientras la otra mano coloca la parte trasera de la lanza en el gancho del woomera; La forma curva hueca facilita esta alineación sin mirar. El woomera duplica la longitud del brazo del lanzador, aumentando considerablemente la velocidad de la lanza. La correccióndel tiro se logra inclinando el woomera durante el tiro para las correcciones del último segundo. La energía adicional obtenida del uso de el woomera se ha calculado como cuatro veces la de un arco compuesto.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SASR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
			<Text>El Regimiento Especial del Servicio Aéreo, abreviado oficialmente S.A.S.R. Aunque comúnmente conocido como el S.A.S., es una unidad de fuerzas especiales del ejército australiano. Formado en 1957, fue inspirado originalmente en el S.A.S británico, compartiendo el lema "Who Dares Wins" ("Quien arriesga gana"). El regimiento tiene su base en Campbell Barracks, en Swanbourne, un suburbio de Perth, Australia Occidental, y es una unidad de mando directa del Comando de Operaciones Especiales. Ha participado en operaciones en Borneo, Vietnam, Somalia, Timor Oriental, Irak y Afganistán, así como en muchas otras misiones de mantenimiento de la paz. La S.A.S.R. también funciona como una unidad de lucha contra el terrorismo, y ha participado en gran cantidad de operaciones de seguridad nacional.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>