<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BALLISTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
			<Text>La ballista griega (latín, del griego ballistra) era un arma de asedio. Sería montada con madera local, si es necesario. Algunas fueron colocadas dentro de grandes torres de asedio blindadas, móviles o incluso en el borde de un campo de batalla. Por todas las ventajas tácticas ofrecidas, sólo bajo Felipe II de Macedonia y aún más bajo su hijo Alejandro, la ballista comenzó a desarrollarse y ganar reconocimiento como motor de asedio y artillería de campaña.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PEZHETAIROS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
			<Text>Los Pezhetairoi (singular: Pezhetairos) fueron la columna vertebral del ejército macedonio y los reinos Diadochi. Ellos eran literalmente "compañeros de pie" (en griego, pezos significa "guerrero de pie" o "soldado de infantería", y hetairos significa "compañero" o "amigo"). Las falanges macedonias se componían casi enteramente de Pezhetairoi. los pezhetairoi eran muy efectivos contra la caballería enemiga y la infantería, ya que sus largas picas podían ser usadas para empujar a los enemigos cargando a caballo o para mantener a la infantería enemiga con armas más cortas a raya.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PEZHETAIROS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
			<Text>El primer Pezhetairoi  apareció durante el reinado de Felipe II, particularmente jugaron un papel muy importante en la subyugación de Philip de Grecia en la batalla de Chaeronea en 338 BCE. El nombre de "compañeros de pie" fue utilizado por el famoso comandante Alejandro Magno, el sucesor de Felipe II, como un antiguo método de reclutamiento. Al nombrar a su infantería como sus "compañeros" personales y "amigos", Alexander pudo involucrar a una base de personal más amplia para sus campañas militares posteriores, ya que las posiciones en su infantería personal significarían orgullo y honor. Por lo tanto, como Alexander hizo campaña a través de Asia, pudo utilizar su reputación como un estratega militar brillante, junto con la connotación personal dada a su infantería, para reclutar más pueblos nativos a su causa que los métodos convencionales del reclutamiento de aquellos días. Esto creó una base casi interminable de mano de obra para el floreciente líder militar y le permitió participar en campañas más largas y costosas en áreas como Asia Menor, Egipto, Persia e India.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PEZHETAIROS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
			<Text>Estaban armados con la sarissa, una larga lanza con un eje hecho de madera de cornel flexible, que tenía un alcance mucho más largo que la tradicional lanza hoplita. Debido a su longitud la falange podía presentar los puntas de lanza antes de llegar a los hombres; Lo que hacía la falange casi impenetrable, y temible para sus oponentes. Tácticamente, los Pezhetairoi se utilizaban mejor como una línea defensiva fuerte, que como tropas de choque. La longitud de la sarissa, al tiempo que los hacía aterradores para su enemigo, limitaba severamente su maniobrabilidad; Y si eran tomadas en flanco o en la parte trasera, tenían pocas posibilidades de responder. Esto fue particularmente claro en la batalla de Gaugamela en 331 aC, cuando el rápido avance de la derecha provocó la apertura de una brecha entre dos de los batallones de Pezhetairoi - una fuerza de caballería enemiga rompió y, si no hubiera sido por falta De la disciplina en su propio comando, y por la colocación de una segunda línea de hoplites tradicionales en la reserva por orden de Alexander , la falange pudo haber sido enteramente destruida.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CATAPHRACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
			<Text>Los catafractos eran parte de la caballería pesada acorazada usada en las guerras en Eurasia occidental y la estepa euroasiática. Históricamente, el catafracto era un jinete muy blindado, con el jinete y el corcel cubiertos de la cabeza a los pies por armadura, que típicamente blandian un kontos o una lanza como su arma. La evolución del caballero fuertemente blindado no fue aislada a un punto focal durante una era específica (tal como la meseta iraní), sino desarrollada simultáneamente en diferentes partes de Asia Central (especialmente entre los pueblos que habitan la Ruta de la Seda), así como dentro  de Irán. Asiria y la región de Khwarezm también fueron significativas para el desarrollo de la caballería tipo catafracto durante el primer milenio a. Los relieves descubiertos en las antiguas ruinas de Nimrud (la antigua ciudad asiria fundada por el rey Shalmaneser I durante el siglo XIII a. C.) son las primeras representaciones conocidas de los jinetes que llevaban camisas de correos plateados compuestas de balanzas metálicas, presumiblemente desplegadas para proporcionar a los asirios una ventaja táctica. Ventaja sobre los arqueros montados desprotegidos de sus enemigos nómadas, principalmente los arameos, Mushki, las tribus del norte de Arabia y los babilonios. El período Tiglath-Pileser III (745-727 aC), bajo el cual se formó el Imperio Neo-Asirio y alcanzó su pico militar, se cree que fue el primer contexto en el que el reino Asirio formó regimientos de caballería de catafractos . Incluso armados sólo con picas, estos primeros caballeros eran caballeros eficientes montados, pero cuando se les proporcionó arcos bajo Sennacherib (705-681 aC), finalmente se hicieron capaces de combate de largo alcance y cuerpo a cuerpo, reflejando el desarrollo del doble propósito de los catafractos por el Imperio de Parthian durante el siglo I aC.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CATAPHRACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
			<Text>Las excavaciones arqueológicas también indican que, hacia el siglo VI a. C., se habían producido experimentos similares entre los pueblos iraníes que habitaban la región de Khwarezm y la cuenca del Mar de Aral, como los Massagetae, Dahae y Saka. Si bien las armas ofensivas de estos catafractos prototipo eran idénticas a las de los asirios, diferían en que no sólo el frente, sino también la cabeza y los flancos del caballo estaban protegidos por armaduras. Si este desarrollo fue influido por los asirios, como los postulados de Rubin, o tal vez el Imperio Aqueménida, o si ocurrieron espontáneamente y totalmente ajenos a los avances en la caballería fuertemente blindada hecha en el Cercano Oriente Antiguo, no puede ser discernido por los registros arqueológicos dejados por estos nómadas montados. La evolución posterior de estas primeras formas de caballería pesada en Eurasia occidental no está del todo clara. Los jinetes fuertemente acorazados en caballos grandes aparecen en los frescos del cuarto siglo AC en la región norte del Mar Negro, notablemente en una época en que los Scythios, que confiaron en arqueros ligeros del caballo, fueron substituidos por los Sármatas. En el siglo III a. C., las unidades de caballería ligera se utilizaban en la mayoría de los ejércitos orientales, pero sólo unos pocos estados en el Este o el Oeste intentaron imitar los experimentos asirios y chorasmianos con la caballería enviada.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CATAPHRACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
			<Text>Los griegos primero encontraron Catafractos durante las guerras Greco-Persas del quinto siglo AC con el imperio Aqueménido. La revuelta jónica, un levantamiento contra el dominio persa en Asia Menor que preludió la primera invasión persa de Grecia, es muy probable que el primer encuentro occidental de la caballería Catafracta, y en cierto grado la caballería pesada en general. El Catafracto fue ampliamente adoptado por el Imperio Seléucida, los sucesores helenísticos del reino de Alejandro Magno que reinó sobre la Persia conquistada y Asia Menor después de su muerte en 323 aC. Los Partos, que arrebataron el control sobre su Persia nativo del último reino de Seléucida en el este en el 147 AC, también fueron observados para su dependencia en catafractos así como arqueros del caballo en batalla.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
			<Text>Desde su fundación por Ciro, el imperio persa había sido sobre todo un imperio de la tierra con un ejército fuerte, pero vacío de cualesquiera fuerzas navales actuales. En el siglo V aC, esto iba a cambiar, ya que el imperio se encontró con las fuerzas griegas y egipcias, cada una con sus propias tradiciones y capacidades marítimas. Darius el Grande (Darío I) debe ser acreditado como el primer rey Aqueménido para invertir en una flota persa. Incluso entonces, no había existido verdadera "marina imperial" ni en Grecia ni en Egipto. Persia se convertiría en el primer imperio, bajo Darío, en inaugurar y desplegar la primera armada imperial regular. A pesar de este logro, el personal de la armada imperial no vendría de Irán, pero a menudo eran fenicios (en su mayoría de Sidón), egipcios y griegos elegidos por Dario el Grande para operar los buques de combate del imperio.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
			<Text>Al principio los barcos fueron construidos en Sidón por los fenicios; Las primeras naves Aqueménidas midieron cerca de 40 metros de largo y 6 de ancho, capaz de transportar hasta 300 tropas persas en cualquier viaje. Pronto, otros estados del imperio estaban construyendo sus propios barcos, cada uno incorporando ligeras preferencias locales. Los buques finalmente encontraron su camino hacia el Golfo Pérsico. Las fuerzas navales persas sentaron las bases para una fuerte presencia marítima persa en el Golfo Pérsico. Los persas no sólo estaban estacionados en islas en el Golfo Pérsico, sino que también tenían barcos de 100 a 200 personas que patrullaban varios ríos del Imperio, incluyendo el Caroon o Karun, el Tigris y el Nilo en el oeste, así como el Indus.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
			<Text>La marina de guerra Aqueménida estableció las bases situadas a lo largo del Karun, de Bahrein, de Omán, y de Yemen. La flota persa no sólo fue utilizada para fines de mantenimiento de la paz a lo largo del Karun, sino que también abrió la puerta al comercio con la India a través del Golfo Pérsico. La armada de Darío era en muchos sentidos una potencia mundial en ese momento, pero sería Artajerjes II quien en el verano de 397 a. C. construiría una formidable armada, como parte de un rearme que conduciría a su decisiva victoria en Knidos en 394 aC, Restableciendo el poder Achaemenid en Ionia. Artaxerxes II también utilizaría su marina de guerra para reprimir más tarde una rebelión en Egipto.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="es_ES">
			<Text>El material de construcción elegido era la madera, pero algunos buques blindados Aqueménidos tenían láminas metálicas en el frente, hechas a menudo para rebanar los barcos enemigos usando el ímpetu de la nave. Los barcos navales también estaban equipados con ganchos en el costado para coger naves enemigas, o para negociar su posición. Los barcos fueron impulsados por velas o mano de obra. Los barcos que los persas crearon eran únicos. En cuanto al compromiso marítimo, los barcos estaban equipados con dos mangones que lanzaban proyectiles como piedras o sustancias inflamables.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="es_ES">
			<Text>Xenophon describe su relato de un testigo ocular de un puente militar masivo creado por la unión de 37 barcos persas a través del río Tigris. Los persas utilizaron la flotabilidad de cada barco, con el fin de soportar un puente conectado por encima del cual se podía transferir el suministro. Herodoto también da muchos relatos de persas que utilizan barcos para construir puentes. Darius el Grande, en un intento de someter a los jinetes escitas al norte del Mar Negro, cruzó en el Bósforo, usando un puente enorme hecho conectando barcos Achaemenid, después marchó hasta el Danubio, cruzándolo por medio de un segundo puente del barco . El puente sobre el Bósforo esencialmente conectó la punta más cercana de Asia a Europa, abarcando al menos unos 1000 metros de aguas abiertas si no más. Heródoto describe el espectáculo, y lo llama el "puente de Darío".</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
