<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BALLISTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Палинтон (по-гречески) или баллиста (по-латински) - это античная двухплечевая машина торсионного действия для метания камней. Позднее в первых веках нашей эры под баллистами стали подразумевать стреломёты. Греки именовали подобные камнемёты «палинтонами», то есть стреляющими по навесной траектории, или «катапелтай петроболос», то есть буквально — камень против щита (пронзающий щит камнемёт). Наиболее широко употребляется римское название данного орудия — «баллиста» (лат. ballista). Баллисты по конструкции мало чем отличаются от катапульт, различия возникают из-за метода стрельбы. В то время как катапульты стреляют стрелами (дротиками) почти горизонтально, баллиста предназначена для стрельбы камнями под большим углом возвышения.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BALLISTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Катапульты появились примерно в 399 до н. э., о применении баллист достоверно известно со времен Александра Македонского. Видимо баллисты появились на 50—60 лет позже катапульт как их модификация. Если катапульты применялись против живой силы противника, то баллиста предназначена прежде всего для разрушения оборонительных или осадных сооружений. В рассказе об осаде Тира Диодор по-гречески так именует баллисту: «Александр установил камнеметные катапульты в соответствующих местах и заставил стены содрогаться от валунов, которые они метали.» Тяжёлые типовые баллисты метали камни весом в 26 кг, в то время как вес дротика даже тяжелой катапульты не превышал 2 кг (см. статью Катапульта). Понятно, что баллиста была гораздо массивнее и сложнее катапульты. Однако и эффект от концентрированного применения десятков тяжёлых баллист бывал сокрушителен для стен городов. Необходимо отметить, что баллиста использовалась для разрушения оборонительных сооружений по верхнему гребню стен — навесов, башен, метательных машин, защитных зубцов и для уничтожения защитников стены.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BALLISTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Тяжёлые типовые баллисты метали камни весом в 26 кг, в то время как вес дротика даже тяжелой катапульты не превышал 2 кг. Понятно, что баллиста была гораздо массивнее и сложнее катапульты. Однако и эффект от концентрированного применения десятков тяжёлых баллист бывал сокрушителен для стен городов. Необходимо отметить, что баллиста использовалась для разрушения оборонительных сооружений по верхнему гребню стен — навесов, башен, метательных машин, защитных зубцов и для уничтожения защитников стены. Калибр баллисты зависел от веса камня, как правило ограненного по форме ядра. Античными историками упоминаются баллисты, способные метать камни весом в полталанта (~13 кг) и талант (~26 кг). Как исключение приводятся сведения о более мощных баллистах под камни в 3 таланта (~78 кг). Древнеримский автор I в. до н. э. Витрувий в своем труде перечисляет калибры баллист, начиная от 0,6 кг и до веса в 3 таланта. В византийском словаре Суде упомянут камнемёт калибром в 2 таланта.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PEZHETAIROS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Педзетайры (греч. pezhetairoi — буквально «пешие компаньоны») были основой македонской армии и королевств Диадохов. Македонские фаланги были сформированы почти полностью из Педзетайров. Педзетайры были очень эффективны против вражеской кавалерии и пехоты, так как их длинные пики можно было использовать, чтобы пронзить врагов, прорывающихся на лошадях, или держать вражескую пехоту с более коротким оружием в страхе.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PEZHETAIROS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Педзетайры впервые заняли видное место во время правления Филиппа II. Они прославились во время военной кампании по подчинению Греции в битве при Херонеи в 338 году до нашей эры. Наименование рода войск как «пешие компаньоны» использовалось Александром Великим, преемником Филиппа II, как ещё один древний метод рекрутинга. Называя пехоту своими личными «товарищами» и «друзьями», Александр смог привлечь более широкую военную силу для своих последующих военных кампаний, поскольку позиции в его личной пехоте означали бы гордость и честь. Поэтому, поскольку Александр планировал проводить кампанию в Азии, он смог использовать свою репутацию блестящего военного стратега вместе с личной коннотацией, данной его пехоте, для вербовки большего числа коренных народов к его делу. Это создало почти бесконечную базу военной силы для растущего военачальника и позволило ему участвовать в более длительных, дорогих кампаниях в таких областях, как Малая Азия, Египет, Персия и Индия.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PEZHETAIROS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Педзетайры были вооружены сариссой, длинным копьем с валом из гибкой корковой древесины, которая имела гораздо большую досягаемость, чем традиционное гоплитское копье. Из-за своей длины македонская фаланга могла выставить в первый ряд пять воинов с сариссой, что делало фалангу почти непроницаемой. Тактически, Педзетайры лучше всего использовались в качестве сильной линии обороны, а не как ударные войска. Длина сариссы, заставляла противников ужасаться, сильно ограничивая их маневренность. Но как и у любой фаланги, у Педзетайров были те же самые слабые места: если их атаковать с фланге или сзади, у них было мало шансов перестроиться и ответить. Это было особенно ясно заметно в битве при Гаугамеле в 331 г. до н.э., когда быстрое продвижение правого крыла вызвало разрыв между двумя батальонами Педзетайров - прорвалась сила вражеской кавалерии, и если бы не высокая строевая дисциплина пеших компаньонов и вторая резевная линия гоплитов, то фаланга могла быть уничтожена с тыла.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CATAPHRACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>«Катафракт» был видом бронированной тяжелой кавалерии, использовавшейся в древних войнах многими народами Западной Евразии и Евразийской степи. Исторически сложилось, что катафракт был очень тяжело бронированным всадником, причем как всадник, так и конь: драпированы с головы до ног в пластинчатые доспехи. Вооружение таких отрядов было представлено длинным копьем контосом — смертоносным при натиске, но бесполезным в гуще сражения. А потому после столкновения с вражеским отрядом катафрактов следовало отводить для повторного штурма, так как из-за отсутствия стремян и сёдел вражеские пехотинцы легко стаскивали всадников с лошадей. Как правило, термин катафракты применяют к парфянской коннице, тогда как катафрактарии — к аналогичным римским и византийским родам ударной кавалерии.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CATAPHRACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Эволюция тяжелобронированного всадника не была изолирована от одного координационного центра в течение определенной эпохи (например, иранского плато), но развивалась одновременно в разных частях Центральной Азии (особенно среди народов, населяющих Шелковый путь), а также в пределах Великого Ирана (Древней Парфии). Ассирия и район Хорезма внесли свой значимый вклад в развитие всадников, подобных Катафрактам, в I тысячелетии до нашей эры. Рельефы, обнаруженные в древних руинах Нимруда (древний ассирийский город, основанный королем Шальманером I в XIII веке до нашей эры), являются самыми ранними известными изображениями наездников в рубашках, состоящих из металлических чешуек, предположительно экипированных для обеспечения ассирийцев тактическим преимуществом перед слабо защищенными лучниками их кочевых врагов, прежде всего арамейцев, мушек, племен североавианов и вавилонян. Считается, что период Тиглат-Пилесер III (745-727 гг. До н.э.), в соответствии с которым была сформирована Нео-ассирийская империя и достигшая своего военного пика, была первым контекстом, в котором ассирийское царство сформировало сырые полки катафрактовой кавалерии. Даже когда они были вооружены только пиками, эти ранние всадники были эффективными конными кавалеристами, но когда они были снабжены луками под Сеннахирибом (705-681 гг. До н.э.), они в конечном итоге стали способными как к дальнему, так и к рукопашному бою. Наиболее известными универсальными всадниками стали катафрактовые лучники Парфянской империи, активно использовавшихся в I веке до нашей эры.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CATAPHRACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Археологические раскопки также свидетельствуют о том, что к 6 веку до нашей эры аналогичные эксперименты имели место среди иранских народов, населяющих Хорезмскую область и бассейн Аральского моря, таких как Массагете, Даха и Сака. В то время как наступательное оружие этих предшественников катафрактов было идентично оружию ассирийцев, они отличались тем, что не только седло, но и голова и боковые части лошади были защищены броней. Дальнейшая эволюция этих ранних форм тяжелой кавалерии в Западной Евразии не совсем ясна. Тяжело бронированные всадники на больших лошадях появляются в 4-м веке до н.э. Об этом свидетельствуют фрески в северном Причерноморье, особенно в то время, когда скифы, опирающиеся на легких конных лучников, были вытеснены сарматами. К III в. до н.э. легкие кавалерийские подразделения использовались в большинстве восточных армий, но все же лишь относительно небольшое количество государств на Востоке или Западе пыталось подражать ассирийским и хорезмским бронированным кавалерийским соединениям.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CATAPHRACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Сначала греки столкнулись с Катафрактами во время греко-персидских войн 5-го века до нашей эры с ахеменидской империей. Ионическое восстание, восстание против персидского правления в Малой Азии, которое превалировало Персидское вторжение в Грецию, весьма вероятно, первое западное столкновение с конницей Катафрактов и в значительной степени тяжелой кавалерией в целом. «Катафракт» или «катафрактарий» (дословно покрытый бронёй) был широко принят Империей Селевкидов, эллинистическими преемниками царства Александра Великого, которые царствовали над завоеванной Персией и Малой Азией после его смерти в 323 году до нашей эры. Парфяне, которые вырвали контроль над своей родной Персией из последнего королевства Селевкидов на востоке в 147 г. до н. э., также отметили свою зависимость от катафрактариев, а также от конных лучников в бою. Дальнейшее развитие византийской ударной кавалерии вылилось в формирование клибанариев, перенявших все черты катафрактариев, но при этом способных вести ближний бой. В Сасанидском государстве катафракты более известны как савараны. Впервые термин «катафракт» отмечен в деловых документах Эллинистического Египта, где он обозначал доспех воина тяжёлой кавалерии. Тит Ливий называл катафрактариями тяжеловооружённых всадников Антиоха III. К катафрактариям относится не просто конница, закованная в доспехи, а использующая специальную тактику, построения и приёмы. Родиной такого рода конницы называют Скифию (II — I века до н. э.). Собственно катафрактарии по письменным источникам известны у парфян, армян, сарматов и иберов. Существование такой конницы на Боспоре засвидетельствовано археологическими материалами и памятниками изобразительного искусства.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>С момента своего основания царем Киром, Персидская империя была прежде всего сухопутной империей с сильной армией, лишенная каких-либо реальных военно-морских сил. К 5 веку до нашей эры это должно было измениться, поскольку империя натолкнулась на греческие и египетские силы, каждая со своими морскими традициями и возможностями. Дарий Великий (Дарий I) является первым ахеменидский царем, который начал инвестировать в персидский флот. Даже к тому времени истинный «имперский флот» не существовал ни в Греции, ни в Египте. Персия стала первой империей, развернувшей регулярный боевой флот. Несмотря на это достижение, инженерный и навигационный персонал имперского флота происходил не из Ирана, а часто был финикийским (в основном из Сидона), египетским и греческим. Иностранные специалисты тщательно отбирались Дарием Великим, ведь именно им предстояяло управлять боевыми кораблями империи.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Сначала корабли были построены в Сидоне финикийцами. Первые ахеменидские суда были около 40 метров в длину и 6 метров в ширину. Они были способны перевозить до 300 человек на борту. Вскоре другие города империи начали строить свои собственные корабли, каждый из которых включал небольшие местные предпочтения. В конечном итоге корабли нашли свой путь в Персидский залив. Персидские военно-морские силы заложили основу для сильного персидского морского присутствия в Персидском заливе. Персы размещали гарнизоны не только на островах в Персидском заливе, но также имели корабли, часто с вместимостью от 100 до 200 человек, находящиеся на патрулировании различных рек империи, включая Тигр и Карун, а также Инд.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>В ахеменидском флоте были созданы базы, расположенные вдоль Каруна, Бахрейна, Омана и Йемена. Персидский флот использовался не только для поддержания мира вдоль Каруна, но и открывал дверь для торговли с Индией через Персидский залив. Военно-морской флот Дария во многом был мировой силой того времени, но при Артаксерксе II он обрел по-настоящему грозный вид. Флот был перевооружен летом 397 года до нашей, количество кораблей увеличилось. Грозный персидский флот привел к решающей победе в Книдосе в 394 году до нашей эры, что позволило восстановить власть династии Ахеменидов в Ионии. Артаксеркс II также использовал свой флот, чтобы позже подавить мятеж в Египте.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Корабли, созданные Персами, были уникальными. Древесина была основным строительным материалом для флота. Но некоторые корабли обшивались железом. У бронированных кораблей были металлические лезвия спереди, часто предназначенные для тарана вражеских кораблей. Морские корабли также были оснащены крючками на стороне, чтобы захватывать вражеские корабли на абордаж. В движение корабли приводили гребцы или паруса. Что касается морского взаимодействия, то корабли были оснащены двумя мангонелями, которые запускали снаряды, такие как камни или легковоспламеняющиеся вещества.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text>Ксенофонт описывает воспоминания свидетелей огромного военного моста, созданного путем присоединения 37 персидских кораблей через реку Тигр. Персы использовали плавучесть каждой лодки, чтобы поддерживать составной мост, по которому можно было осуществить транспортировку ресурсов. Геродот также дает много сообщений о том, что персы использовали корабли для строительства мостов. Дарий Великий, пытаясь покорить скифских всадников к северу от Черного моря, перешел через Босфор, используя огромный мост, соединенный с ахеменидскими лодками, затем отправился к Дунаю, пересекая его с помощью второго лодочного моста. Мост через Босфор по существу соединял ближайший конец Азии с Европой, охватывая не менее 1000 метров открытой воды, если не больше. Геродот описывает зрелище и называет его «мостом Дария».</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
