<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CHOSEN_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Выбранецкая пехота — составная часть кварцяного и компутового войска Речи Посполитой, которую набирали в королевских землях. По образцу своего родного Семиградья король Стефан Баторий ввёл в 1578 году в Короне (с 1595 года в Литве) подразделения пехоты выбранецкой, в которые набирали одного крестьянина с 20-ти ланов земли, при этом король планировал ввести воинскую повинность для всех крестьян в королевских землях. Доброволец, который должен был быть храбрым и пригодным для военной службы, получал своё хозяйство и освобождался от всех повинностей. С началом войны по первому зову ротмистра он должен был явиться к нему в голубом мундире стандартного покроя с ружьём, саблей, секирой с длинным черенком, порохом, свинцом для пуль и другим снаряжением. С этого момента он начинал получать плату равную плате наёмного пехотинца. Рядового пехотинца-выбранеца обычно называли гайдуком.В мирный период ротмистр раз в три месяца проводил сборы для обучения своих подчинённых. Тем не менее, уровень подготовки пехотинцев был невысок, и в основном их использовали для земляных работ. Нередко выбранецкие крестьяне подкупали ротмистров для уклонения от участия в военных действиях.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_CHOSEN_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Первый раз в боях выбранецкую пехоту Стефан Баторий использовал в ходе боёв за Великие Луки и Псков (во время войны с Московским царством 1577 - 1582).Вооружение выбранцев состояло из мушкета фитильного или колесцевого, ближе к середине XVII века некоторые части могли вооружаться мушкетами с ударно-кремневыми замками. В качестве холодного оружия использовалась сабля венгерского типа. В тех случаях, когда намечались осадные или земляные работы, дополнительно запасались шанцевым инструментом, кирками, лопатами. Десятники, кроме сабли, вооружались небольшими копьями с флюгерками, а также могли использовать разные по форме алебарды-дарды. Формы дард могли разниться: большие напоминающие по форме лезвия русских бердышей, или небольшие. В комплект военного снаряжения, носившегося на поясе, у рядового гайдука входили пороховница, сумка для пуль через плечо, с левой стороны небольшие сумки, возможно, для готовых зарядов. Зарядцы европейского типа, известные как "12 апостолов", не фиксируются среди снаряжения выбранецкой и венгерской пехоты. Уже в начале XVII века начали использовать кожаный чехол для мушкета. В 1640-е годы появились кожаные сумки с готовыми зарядами, носимые на поясе.</Text>
			</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_UHLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Уланы (тюрк. Ulan) — вид легковооружённой, новоевропейской кавалерии, вооружённый пиками, саблями и пистолетами. Внешним отличительным атрибутом их формы был высокий, четырехугольный головной убор (уланка или конфедератка). Начиная с XIV века много ордынских татар сосредоточилось в Великом княжестве Литовском, где они состояли на военной службе. Войны XVII века привели к появлению в польско-литовских землях военно-служилого татарского населения, получившего названия липки. Именно из липков формировались во второй половине XVII — начале XVIII вв. конные татарские отряды, в том числе вооруженные пиками предшественники улан. В первой половине XVIII века татарские полки в Речи Посполитой начали называться уланскими. В воспоминаниях генерала Юзефа Зайончека (1794 г.) читаем об этом следующее: «Литва имела несколько татарских полков. Поселения этого воинственного народа со времен Витольда сохраняются по сей день. Эти полки обычно называли уланскими по имени одного из их воинов, который прославился во время правления Стефана Батория.»</Text>
			</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_UHLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text> Уланы обычно носили двубортный пиджак (куртку) с цветной панелью (пластроном) спереди, а их копья, как правило, имели небольшие флаги с ластовицами чуть ниже острия. Королевские милости, а также земельные владения в Брестской экономии привели к тому, что командир польского уланского полка не очень-то считался с законом. В 1721 году во время споров о земле в Ошманьском повяте полковник, приведя 5 хоругвей, расставил их на спорной земле. Кроме того, сообщил судебным чиновникам, что, в случае неудовлетворительного решения вопроса, он со своим полком эмигрирует в Турцию.В 1733 году в польской армии формируется другая войсковая единица, состоящая из татар — полк легкой кавалерии под командованием Александра Мустафы Корыцкого. Со временем уланские полки были сформированы в русской, прусской и австрийской армиях.</Text>
			</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Янычары (тур. yeniçeri (еничери) — новый воин) — регулярная пехота Османской империи в 1365 - 1826 годах. В связи с расширением экспансии Османской империи возросла необходимость в реорганизации армии, создании нового регулярного дисциплинированного пешего войска. Янычарская пехота была создана султаном Мурадом I в 1365 из христианских юношей 12-16 лет. В основном в армию зачислялись армяне, албанцы, боснийцы, болгары, греки, грузины, сербы, впоследствии воспитываемые в исламских традициях. Детей, набранных в Румелии, отдавали на воспитание в турецкие семьи Анатолии и наоборот. Набор детей в янычары (девширме — налог кровью) был одной из повинностей христианского населения империи, поскольку позволял властям создать противовес феодальной тюркской армии (сипахам). В янычары набирали исключительно христианских детей по разнарядке; иудеи были освобождены от девширме. Позднее исповедующие ислам бошняки и албанцы-мусульмане добились от султана права также посылать детей в янычары, так как многие добивались положения в обществе. От девширме также были освобождены жители Стамбула, владеющие турецким языком, физически и умственно неполноценные, а также женатые. Вероятно, последним обстоятельством отчасти объясняются ранние браки того времени. После проведения девширме годные для службы мальчики направлялись в Стамбул. Здесь наиболее способных из них отправляли в Эндерун, где готовили для придворной службы. Остальных отправляли в янычарские корпуса. Их обучали военному делу, а также воспитывали в них послушание и покорность. Сначала мальчиков отдавали на воспитание в турецкие семьи, где они обучались турецкому языку, исламу и основам военного дела. Затем юношей направляли в т. н. "тренировочные корпуса", где они в течение не менее 6 лет проходили обучение под надзором евнухов. Их обучали владению многими видами оружия.</Text>
			</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Янычары считались рабами султана, жили в монастырях-казармах, им первоначально запрещалось жениться (до 1566 года) и заниматься хозяйством. Имущество умершего или погибшего янычара становилось имуществом полка. Помимо военного искусства, янычары изучали каллиграфию, право, теологию, литературу и языки. Раненые или старые янычары получали пенсию. Многие из них сделали гражданскую карьеру. Во время сражения ведущая роль в наступлении отводилась коннице. В её задачу входил прорыв вражеской линии. При этих обстоятельствах янычары, выстрелив из ружей, строились клином и шли в атаку, используя мечи и иное оружие. На первых порах существования корпуса противник, особенно если он не располагал многочисленной дисциплинированной пехотой, как правило, не выдерживал подобной атаки. Янычары не стреляли залпами, отдавая предпочтение прицельной стрельбе. Среди янычар были особые ударные подразделения, называвшиеся серденгетчи (букв. — "рискующие головой") численностью ок. 100 добровольцев. Во время осады Вены осаждённые отмечали, что эти отряды были разбиты на более мелкие подразделения численностью по 5 янычар. В состав такого отряда входили меченосец, воин с гранатами, лучник и 2 воина с ружьями. Во время боя янычары часто использовали табор (заграждение из больших повозок). Во время осады Вены великолепно проявили себя янычарские инженеры. Янычарские войска выполняли также полицейские и карательные функции в государстве.</Text>
			</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>В 1683 году янычары начинают комплектоваться также из мусульман. С конца XVI — начала XVII веков происходил процесс разложения корпуса янычар. Они стали обзаводиться семьями, стали заниматься торговлей и ремеслом. Постепенно янычары превратились в консервативную политическую силу и орудие дворцовых переворотов. Так, в результате путча 1622 года был убит султан. Похожее восстание произошло в 1807 году. В 1826 году корпус янычаров был ликвидирован султаном Махмудом II при помощи сипахов и акынджи. Сигналом к насильственному расформированию послужили 15 артиллерийских залпов 14 июня по столичной казарме, в результате которых многие янычары погибли или были ранены.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Девширме (осм. devşirme — набор, осм. devşirmek — собирать (плоды, цветы и т. д.) — в Османской империи один из видов налога с немусульманского населения, система принудительного набора мальчиков из христианских семей в возрасте от 8 до 18 лет для их последующего воспитания и несения ими службы в качестве kapikullari («слуг Порты»), то есть личных невольников султана. Большинство чиновников и военных Османской империи в XV—XVI веках состояло именно из призванных по девширме лиц. Личные слуги (де-факто рабы) султана обычно служили в одном из четырёх имперских ведомств: дворцовая служба, канцелярия, богословы и военные. Последние, элитные, подчинявшиеся напрямую султану, войска, делились на кавалерию и пехоту. Кавалерия именовалась: «Кавалерия слуг Порты», а пехота: «Армия слуг Порты». Другое, более распространённое название Yeni Çeri (янычары — «новый воин»), отражало скорее статус воина, чем его принадлежность к тому или иному роду войск. Янычары также выполняли полицейские и охранные функции.</Text>
		</Row>
	</LocalizedText>
</GameData>