<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WOOMERA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Вумера - это древнейшее метательное приспособление, предназначенное для метания лёгких копий. Использовалось австралийскими аборигенами для охоты, задолго до прибытия первых европейских переселенцев. По своей конструкции была очень похожа на ацтекский атлатль. Подобно атлатлю, вумера являлась продолжением человеческой руки и позволяла метать копья с большей скоростью и силой. Длина вумеры составляла от 2 до 3 футов (от 61 до 91 см). Один конец был шириной 3 дюйма (8 см) и имеел пустое изогнутое поперечное сечение, отличное от профиля, в то время как другой конец был более заостренным и имел крючок. Вумера и её аналоги начали использоваться около 5000 лет назад. Они появились примерно в то же время, что копья и бумеранги, и традиционно использовались только мужчинами. Некоторые вумеры, особенно те, что использовались в пустынях центральной и западной Австралии, были многофункциональными инструментами. Часто имевшие форму длинных узких чаш, они могли быть использованы для транспортировки воды или толчённой растительной тюри, а также мелких продуктов питания, таких как маленькие ящерицы или семена.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WOOMERA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>У многих вумер была резкая каменная режущая кромка, приклеенная к концу ручки черной смолой триодии. Этот острый инструмент имел множество применений, таких как разделка дичи или другой пищи, а так же рубка дерева. Вумера могла использоваться в качестве щита, для защиты от копий и бумерангов. В стандартной ситуации вумера удерживалась в одной руке, в то время как другая рука помещала древко копья на крючок. Полая изогнутая форма облегчала выравнивание метательного копья. Вумера удваивала длину руки метателя, значительно увеличивая скорость полёта копья и дальность поражения цели. Корректировка бокового уклонения при охоте на животных осуществлялась путем наклона края вумеры в последнюю секунду перед броском. Сила снаряда, выпущенного из вумеры, была в четыре раза больше силы полёта стрел, выпущенных из композитного лука. Дальность полета копья могла достигать 230 метров, что делало вумеру неплохим эквивалентом первых коротких луков. Малый вес, коипактность и простота изготовления давали вумерам ряд преимуществ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SASR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Специальная авиадесантная служба Австралии - профессиональное боевое подразделение специального назначения в современной австралийской армии, имеющее официальную аббревиатуру С.А.С.А. (англ. S.A.S.R.). Занимается разведкой сил противника, участвует в контртеррористических операциях и прямых вооружённых столкновениях, а также в освобождении заложников. Первая рота Специальной авиадесантной службы Австралии была образована в 1957 году. Образцом и прародителем австралийской С.А.С.А. стала известная на весь мир Британская С.А.С. (Специальная авиадесантная служба). В августе 1964 года десантная рота была расширена до размеров полка. Структура австралийского десантного полка  схожа с английской, боевое подразделение даже позаимствовало лозунг: "Кто рискует – побеждает" ("Who Dares Wins"). Полк базируется в казармах Кэмпбелла, в Суонбурне, пригороде Перта, в Западной Австралии. Оттуда осуществляется командование всеми операциями. За 60 лет С.А.С.А. успела принять участие в операциях в Борнео, Вьетнаме, Сомали, Восточном Тиморе, Ираке и Афганистане, а также во многих других миссиях по поддержанию мира. Так же полк принимал участие в ряде внутренних операций по обеспечению национальной безопасности.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>